% Exercícios.
%
% Componentes conexas de aberto em R.

\begin{exercise}
  Mostre que as componentes conexas de um aberto $A$ de $[0,1]$
  são intervalos abertos em $[0,1]$.

  \begin{hint}
    Basta usar que $[0,1]$ é ``localmente conexo''.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Os intervalos são conexos.
    Se $C$ é uma componente conexa do aberto,
    então, para cada $a \in C$, existe um intervalo
    $J$, aberto em $[0,1]$, com $a \in J \subset A$.
    Por terem o ponto $a$ em comum,
    a Proposição \ref{prop:uniao_de_conexos_com_ponto_em_comum_eh_conexa}
    garante que $J \cup C \subset A$ é conexo.
    Pela maximalidade de $C$, $J \cup C = C$.
    Ou seja, $J \subset C$.
    E portanto, $C$ é vizinhança de $a$.
    Como $a \in C$ é um ponto qualquer de $C$,
    temos que $C$ é aberto.
  \end{answer}
\end{exercise}
